［波蘭球］香港人日本人對待衝紅燈既態度差別

Source

日本網民既睇法

所以住响日本係好壓逼嘅事

上次喺大阪日本人帶頭衝紅燈

關西人係唔同d

如果我話喺東京，你會話關東人唔同啲?

日本去旅行就好 住/做野 不了

香港波個d英式眼鏡真係嘔撚心，香港有咩人帶？好心你啦，對住英國佬追撚含有乜用，不如做d香港獨有特色既野好過啦？

衝紅燈都好打飛機?

唔會 信號無視係大阪人民既習慣

日本人係驚過左=犯法, 返轉頭=唔犯法
香港人=差少少過埋去算啦, 犯法又點, 燒入境職員果個都放返出黎啦, 無人會記得

有冇去過東京

香港人會衝燈但好少亂衝
通常只限冇車+安全+冇差佬+趕時間+小路+自己熟悉燈位情況下先過
如果係冇交通燈情況下，人車相遇
港日情況會180度唔同
香港人保證離遠已經停馬路邊,等車先過
日本會係司機離遠就收慢聽車讓行人過
試過好多次係日本冇燈小路
架車停下等你過

riben

關西人係癲d...
上次我同關西人食lunch... 明明前面有紅綠燈
佢：(日文) 學下做關西人
我： okok

同佢一齊橫過馬路... 佢話係關西特色

除左紅燈區 其他地方剩係見過班香港mk衝燈

大陸拼音

OP冇睇comment，已經有圖改返

札幌遇個日本ｍｋ衝紅燈

不過成半夜１２點又少人

日本人 真係比人少人衝紅燈

香港人 理性咁衝 行人衝紅燈 車唔會衝綠燈

支那 亂鳩咁衝 行人衝紅燈 車衝綠燈
大城市是好少少 但過馬路都係亂

不適用於廢老

但我係大阪

遇到一對支那情侶紅燈過馬路

比對面成排日本人啤住

我係旁觀都ｆｅｅｌ到個眼神迫力

好少亂衝？
你住有錢佬區？

大把廢老同車夠快

見到d人話咩關西人係唔同d 信號無視係習慣就笑左

以日本生活節奏根本唔洗衝燈

絕大部份polandball漫畫都唔係香港人畫架啦
所以唔係含唔含撚既問題，純粹係有英殖歷史所以有英式眼鏡

其實唔係壞事黎
唔識歷史既鬼佬望到都會諗諗「乜呢個地方同英國有關系咩」咁
如果唔係真係俾人當晒中國人

夜晚日本有呢啲燈位添：

riben 支那語>]?

日本冇人犯法既
日本全部人都係守法既
香港人全部都會衝燈既

話日本人唔會衝燈嘅人係咪未去過日本？

佢地文化唔可以遲到
朝早成日見到西裝友狂跑去車站趕車，衝燈就例牌啦

大撚把日本人衝燈

啲女人最鍾意踩住單車衝

去親日本都係日本人帶頭衝紅燈

成日見東京啲廢老衝紅燈

on9，東京睇人衝燈當食生菜

不過日本啲轉角位燈好似唔存在咁
紅燈啲車都照行

以前讀書著校服唔會衝燈
有次條路冇車
但兩邊都冇人過
隔離個大陸女人想衝燈但見兩邊d人企定定
講左句:這𥚃這麼守法

台灣過馬路都好危險

唔只日本

中國人學唔嚟

香港人真係痴線到連日本人衝唔衝紅燈都好討論

東京咪一樣有日本人衝

有晚d地下商店close晒,封晒d隧道唔知點算,最後都係跟個日本人衝馬路過。

香港通常有人帶頭行就成班行
但後面嗰班仲猶疑行唔行好啲車已經嚟到

so ?

因為法例上係比轉灣

我去日本果時
好多日本人就算見到紅燈
只要無車 都會照過

相對 就算係綠燈
只要無行人 好多車都照行

日本有d灣位有綠色箭咀 咩燈車都可以行

結果日本forum d人屌尻中國人衝燈?
姐係當香港=中國?
利申:用google translate 尻估
有冇人可以translate 下

btw reddit 都成堆人話會follow 呢D rules既國家得germany, japan, switzerland 3個
其他都係冇車就行架LA
畫呢張圖個作者邊撚個?
成日見佢畫呢D 無謂野向全世界踩低香港，跆高其他人

唔少地方交通規則黎
轉角冇人可以唔睇燈

無知

可以去呢個live捉日本人衝燈

好多國家T/十字路口要轉角係行人綠燈先轉到
人地交通唔繁忙可以咁做

しぶや?
呢d咁闊好難衝wo

佢地係少衝唔係唔衝
入夜條街無人無車一樣照過
因為你衝燈一黎帶麻煩俾司機
二黎眾目睽睽唔好意思

去到日本真係無人敢衝紅燈
係見過一次 有個日本人喺無咩人嘅行人路 左望右望先過

講真日本人衝燈仲勁過香港人，不論係東京定大阪
基本上你有去過日本就知佢地一見到無車就會過
利申：崇日撚

鬼佬的確係高級啲喎on9

衝紅燈?

睇完笑下就算啦

不過唔趕時間嘅話 部份香港人都會等綠燈先過

日本大把人紅燈照行啦， 咪on9

有人衝燈
跟住會有人跳出黎話係シナ人

樓上果班，日本人都係人
都會有為方便唔守規則既時候

唔好話咩關西關東有分別
淨係東京都內唔同地方都會有分別
你去開旅遊區，咪個個都好似好守規則咁囉
入夜就仲誇，個個都直行直過

大阪人同東京人的確好大對比
兩邊都唔係好中意對方
其中一個原因係東京人覺得大阪人好冇文化好支那

利申 東京佬

日本人應該唔係睇綠燈過馬路，佢地國家見到比車睇盞燈轉紅燈就過

咁每個民族總會有部分係人渣 例外
你見到幾個代表啲乜？

但我之前去大阪 見唔到有人咁做

但係佢的確講得無錯

唔知點解見到班盲崇撚係咁踩香港抬日本就好唔撚舒服

地區分人種？

話日本人唔衝燈同日本人唔食三文魚一樣鳩
基本上年輕個代已經見冇車就過

關西唔計？

關西

認真，關西人同香港人性格上冇咩分別

關西喺邊？

但關東人都衝燈wo，又唔計？

自己GOOGLE啦
唔洗喂埋比你掛

日本好多車都衝綠燈(行人)

因為你用香港人心態去睇野

反而係澳洲好似冇咩人衝燈

香港：日本你個仆街冚家剷！
日本：我已經死了

香港咁撚熱，仲要咁曬，你等埋個紅綠燈佢

大阪人鳩衝架

香港其實好似少左人衝燈
十幾年前成日見 而家個個等綠公仔先行
除左d廢老

屌你老尾試過有一次企係度等轉綠燈人公集過馬路
迎面有條撚屌亂過馬路衝紅燈撞埋我到
仲扮無野啤9住我好話我唔讓佢衝過黎上行人路
屌柒佢又扮聽唔撚到
呢d撚野遲早黎一鑊俾人打撚死都無仇報

同美國加州一樣，紅燈時車係可以轉右

關西唔計 笑到仆街
去大阪一樣有吐痰落地
你最多只可以話少d
但唔好講到100%守規舉
崇日崇到咁正傻鳩

日本人呢啲垃圾種族邊到比得上香港人

第一日睇polandball

大阪 唔係關西 你up乜尻啊

關西=大阪/京都/神戶一帶

喺日本成日見啲單車衝紅燈，踩著衝行人過馬路嘅紅燈又有，衝車路紅燈又有。

又嚟選擇性失明 根本大把日本人衝燈

香港人唔係衝紅燈，係鍾意見到有車先衝出去，
好ENJOY同佢地鬥快

一堆祟日撚

有無人講下日本人睇點
唔識日文

啱啱先去完日本鄉下D既地方
咪一樣都係無車就照衝
唔通我去左平行世界？

呢啲咁stereotyping 嘅漫畫使咩咁認真

老老染染，香港人沖紅燈大多數都唔想。有d 路次撚次都要等勁耐先綠燈，又無車wo ，等到人都燥，到我沖果時就好快轉綠燈 正一on 撚尻。 再不特只仲有d 綠燈幾秒就完想慢慢行都唔得。都唔知政府做咩尻

上次福岡踩住架單車俾警察大聲屌 以為我衝紅燈
其實我係轉去隔離小路 好彩佢無追嚟

去東京有個日本人食完野就咁放手放開成個袋 咁啱大風一野吹走左 仲要係後生仔黎 其實香港年輕人行為已經好有道德 我暫時未見過有後生人吐痰同亂抱垃圾 大多廢中廢老 香港人應該多啲欣賞自己人

上次係東京涉谷果條米字型馬路。
有個日本人沖紅燈
睇到
之後

夜晚冇乜車
d日本人咪又係無視紅燈照過
去親日本都見唔少啦

咁關西係咪日本？

有次係京都
朝早八點幾近京都站同二条個頭
條街成分鐘一架車都冇
不過我見到隔離個學生唔過我都唔敢過
但其實唔洗崇日到咁
係大阪都見過個啊伯係條街痾尿
個公廁距離大概廿步咁

香港人個款衝燈好多時係真係無車先過
唔會人車爭路影響交通
外國好多都係咁

日本係一個國家
關西係日本其中一個區域
日本大致分為關東地區 關西地區 四國 中部 北海道 九洲地區

係定唔係？關西計唔計？

都答左你關西係日本其中一個區域
正如 中國同廣東省一樣道理

日本城市規劃唔同
一係就好多車好似香港sogo咁, 你邊衝到燈
一係就人影無隻, 但果度根本無紅綠燈, 係人車並行

日本人痾屎都香啲

呢堆圖好有可能係香港人整
崇日踩港撚，十個有十個都係香港人自己

衝紅燈嘅人全部撞撚死哂就好

日本都一樣有人衝 香港一樣有人唔衝 比例少啲

支那果d真係痴線 經常見到逆線行車 d電單車周圍咁走，完全唔會跟燈
行人就會係任何地方走出黎 痴撚柒線

香港有啲盲炳真係唔會理有冇車有冇燈
次次揸車經過銅鑼灣美珍香果條路都要好小心

講比例啦好嗎
印度多強姦案 咪比人話強姦大國
冰島被封為最安全國家 但唔代表真係零罪案

咁香港撞燈比例幾多？日本幾多？

好明顯大陸人整,最後個格’Riben'

大阪係特別d
又多大陸佬又多普通話，人人講野又大聲
過馬路衝紅燈唔洗講，人要讓車行，仲有日本mk隨地吐痰

其他日本地方都係車讓人行
無乜人衝紅燈

bloody
香港人識鬼用

前排去九州 喺福岡一啲橫街
啲日本人都會走出馬路行
不過都唔會行去對面馬路
明明都已經行到好出 但係都要行到街口燈位上返行人路等轉綠燈先會走過對面

究竟佢哋係咩概念

U wot mate
你同上面睇唔過Hongkongball帶英式單眼鏡啲comment咪一樣唔識解

香港唔可以
但我一樣照俾人呠 痴撚線

燈位等綠燈過安全囉

係青森 大家都係亂過
人又少車又少...
大阪人更加唔洗講啦

記得之前去旅行
班日本仔都係衝紅燈

咁點解

Reddit 討論比連登有世界觀好多
一句 cultural differences 已經解釋到個現象
連登就係都要拉埋種族優劣黎講

上面條link我得少少
大概分兩班人啦

一班就覺得根據情況沖燈情有可原，因為佢地有時候都會沖
另一班就係恥笑跟沖燈既都係中國人同關西人

咩呀,我去日本七日成日有人衝喎

個波係抽氣扇旗但戴紳士帽英式眼鏡

我覺得呢個描述係好準確,遲D唔敢講,但香港套根基仍然係英國留低
唔關乎崇洋戀殖

On9少陣
人地綠燈要停主要係大直路直行去另一大直路
衝綠燈係因為要轉彎轉入黎/轉出去，依個時候有人行依然要等人行過直到冇人先可以駛出/入去

唔好將香港駕駛既守則套落人地度
唔係所有綠燈都唔俾車過

仲有 等馬路望撚清楚有冇燈 有時冇燈就即係好似班馬線咁

我有講錯咩

香港生活節奏急都唔係新聞啦，有咩好拎日本黎打飛機

日本多痴漢又唔見你屌下咩
衝下燈咪又係為左趕返工/放工，又唔係傷天害理

係無錯
但人地合法衝綠燈俾你講到犯法咁

講真我依家係日本晚晚見住日本人冇人就過 相反香港人見紅燈反而唔敢過

係真唔係

班友仔就黎連日本人既屎都係香既

唔係話虛偽定咩, 日本人係外國人面前好講禮儀